<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>ワイナリーの四季 on winery2g</title>
    <link>http://localhost:1313/categories/%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%8A%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%9B%9B%E5%AD%A3/</link>
    <description>Recent content in ワイナリーの四季 on winery2g</description>
    <generator>Hugo</generator>
    <language>ja</language>
    <atom:link href="http://localhost:1313/categories/%E3%83%AF%E3%82%A4%E3%83%8A%E3%83%AA%E3%83%BC%E3%81%AE%E5%9B%9B%E5%AD%A3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>ワイナリーの四季エッセンシャルエディション</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/viticulture/essential/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/viticulture/essential/</guid>
      <description>&lt;p&gt;日本で売られている無印「ワイナリーの四季」は2015年に発売されました。しかしワイナリーの四季の初版は2013年。翌年2014年に発売され評判の良かったトスカーナ拡張の内容を一部取り入れて再調整を行ったのが日本版無印、つまりエッセンシャルエディションです。&#xA;英語版のWikipediaを読んでいましたが、後述の&amp;quot;親方&amp;quot;と、パパ＆ママによる初手の変化は初版には無かった要素とのこと。&#xA;これが有ると無いとではゲームの面白さがぜんぜん違いますし、再調整は正解ですね。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;&lt;a href=&#34;https://amzn.asia/d/dc4fEbb&#34;&gt;アークライト ワイナリーの四季 完全日本語版 (1-6人用 45-90分 13才以上向け) ボードゲーム&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;ルール&#34;&gt;ルール&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1パパとママを決める&#34;&gt;1.パパとママを決める&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;父親と母親をランダムに決めます。これにより親から引き継ぐ相続が初手となります。通称親ガチャｗ&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2春&#34;&gt;2.春&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;この年の起床順（手番順）を決定します。&#xA;遅く起きるほど見返りとして様々なボーナスを受け取ることができますが、早く起きたほうが他のプレイヤーより先に動くことができます。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3夏&#34;&gt;3.夏&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;プレイヤーは夏のワーカー（労働者）を配置し、ブドウの植え付け、建物の建設、ワイン注文カードの獲得、ツアーガイドとしての収入獲得などのアクションを実行します。&#xA;それぞれのアクションは参加プレイヤーの人数に応じて、置ける労働者のマスの数が決まっています。やりたいアクションを先に起床した他のプレイヤーが実行することで出来なくなるリスクがあります。&#xA;（ただし、各プレイヤーが1人だけ持つ「親方」はアクションのマスが満杯でもアクションをすることができます）&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;4秋&#34;&gt;4.秋&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;プレイヤーはボーナスとして、追加のアクションや効果をもたらす訪問者カードを引くことができます。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;5冬&#34;&gt;5.冬&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;プレイヤーは冬の労働者を配置し、ブドウの収穫、ワインの醸造、注文に応じたワインの販売などのアクションを実行します。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;6年の終わり&#34;&gt;6.年の終わり&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;各ラウンドの終わりには、ブドウやワインの熟成が行われます。労働者を手元に戻します。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;2～6を繰り返し、最初に勝利点が20点に到達したプレイヤーが出た時点で、その年がゲームの終了年となります。&#xA;最終的に勝利点が最も多かった人の勝利です。勝利点が同じ場合はお金（リラ）をもっと持っている人の勝利となります。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ワイナリーの四季トスカーナ</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/viticulture/toscana/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/viticulture/toscana/</guid>
      <description>&lt;p&gt;「ワイナリーの四季トスカーナ」はワイナリーの四季の最初の拡張です。&#xA;1つの大きな拡張（ボード拡張）と、２つの小さな拡張（特殊施設、特殊労働者）で構成されています。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;大きな拡張ボード拡張&#34;&gt;大きな拡張（ボード拡張）&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;個人的にはワイナリーの四季は無印から遊ぶのではなく、いきなりトスカーナ拡張を買って、このボード拡張をベースに遊んだほうが楽しいと思います。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;春も秋もアクションできるように&#34;&gt;春も秋もアクションできるように&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;無印はアクションは夏と冬しかできませんでしたが、ボード拡張により春・秋もアクションができるようになりました。これにより選択肢が広がりました。その分悩むことも増えました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;起床順のルール変更と報酬の変化&#34;&gt;起床順のルール変更と報酬の変化&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;無印は早起きが強いバランスとなっていますが、ボード拡張による起床順のルール変更により、起床順１を得るにはその前の年は起床順７（最後）を選択する必要があります。また起床が遅い場合のボーナスも増えたので、戦略性が増しました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;販促アクションの追加&#34;&gt;販促アクションの追加&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;イタリアの各都市に自分のワイナリーの販促活動を行います。都市で他のワイナリーより抜きんでて販促していた場合、ゲーム終了時に勝利点がもらえます。勝のパターンが広がりました。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;バルクワインの販売&#34;&gt;バルクワインの販売&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;出荷カードを持っていなくても、各種ワインを出荷できるようになりました。出荷カードに比べてもらえる勝利点は少なめですが、勝利への新しいルートができました。無印は秋に無条件に訪問者カードをもらえましたが、トスカーナはそのルールは無くなったので、結果トスカーナはワイン出荷が強化された感じがします。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;小さな拡張特殊施設&#34;&gt;小さな拡張（特殊施設）&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;強力な効果を持つ特殊施設を立てることができます。特殊施設は山札から引くためランダムなのと、立てられるエリアが限られていること、新たに立てたくても場所がない場合、既存の施設を壊すためにも労働者が必要なことから、悩ましいです。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;小さな拡張特殊労働者&#34;&gt;小さな拡張（特殊労働者）&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;すみません、まだプレイしていませんw&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    <item>
      <title>ワイナリーの四季とは</title>
      <link>http://localhost:1313/posts/viticulture/about/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jan 0001 00:00:00 +0000</pubDate>
      <guid>http://localhost:1313/posts/viticulture/about/</guid>
      <description>&lt;p&gt;ボードゲーム「ワイナリーの四季」（原題：Viticulture）は、2013年発売された&lt;strong&gt;ワーカープレイスメント&lt;/strong&gt;ゲームです。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;プレイヤーは、代々受け継がれてきた小さなワイナリーの経営者となり、ブドウ園の運営を行います。ゲームの目的は、ブドウを植えてワインを醸造し、注文に応じたワインを販売することで勝利点を獲得することです。&#xA;ワインの出荷だけではなく、ワイナリーによる観光客の誘致や、ワイナリーの訪問者による効果でも勝利点を獲得できる、勝利のルートはいくつもあります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;ワーカープレイスメントとは&#34;&gt;ワーカープレイスメントとは&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;ワーカープレイスメントは、ボードゲームの主要なメカニクス（ゲームの仕組み）のひとつです。このシステムでは、プレイヤーは自分の手持ちのコマ（「ワーカー」または「労働者」と呼ばれることが多い）を、ゲームボード上にある特定のアクションスペースに配置することで、様々なアクションを実行します。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;p&gt;ワーカープレイスメントゲームの主な特徴は以下になります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;ul&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;ワーカーの配置とアクション実行: プレイヤーは手番にワーカーを1つ選び、ゲームボード上の空いているアクションスペースに置く。ワーカーを置いたプレイヤーは、そのスペースに対応するアクションを実行できます。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;早い者勝ちの要素: 多くのワーカープレイスメントゲームでは、アクションスペースが限られており、一度ワーカーが置かれると、そのラウンド中は他のプレイヤーはそのアクションを選択できなくなります。このため、プレイヤーは他のプレイヤーの動向を読みながら、どのタイミングでどのアクションを行うかを戦略的に考える必要があります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;資源の獲得と管理: アクションの多くは、資源（食料、木材、石材など）を獲得したり、建物を建設したり、勝利点を獲得したりする。プレイヤーはこれらの資源を効率的に集め、最終的な勝利を目指します。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;ワーカーの管理: ワーカーは通常、各ラウンドの開始時に補充されたり、特定のアクションを実行することで増やすことができる。ワーカーの数が増えれば、1ラウンドに実行できるアクションも増える、その分、維持コスト（食料など）が必要になる場合もあります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;li&gt;&#xA;&lt;p&gt;ワーカープレイスメントは、プレイヤー間の直接的な攻撃要素が少なく、自分の戦略に集中しやすい傾向があるため、幅広い層のボードゲームファンに人気があります。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;/li&gt;&#xA;&lt;/ul&gt;&#xA;&lt;h1 id=&#34;ワイナリーの四季の魅力&#34;&gt;ワイナリーの四季の魅力&lt;/h1&gt;&#xA;&lt;p&gt;僕はこれまでもいくつかアナログゲームをプレイしてきましたが、ワイナリーの四季には以下の魅力を感じます。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;1-ルールがシンプル&#34;&gt;1. ルールがシンプル&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;1回プレイすればルールと「何をすればよいか」が理解できます。ゲーム性もシンプルです。シンプルですが、ワーカープレイスメントゲームの常として、「あれもやりたい、これもやりたい、しかしやれるのは1つだけ」という優先順位を考えなくてはならず、奥が深いです。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;2-ゲームの雰囲気が良い&#34;&gt;2. ゲームの雰囲気が良い&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;ボードゲームの中には相手を攻撃したり、他メンバーと結託してプレイヤーの妨害をするゲームもありますが、ワイナリーの四季は（対戦相手がこの選択肢をとりませんように）と祈ることはあれど、基本的には自分が勝利を目指すことに注力する（自分の戦略に集中しやすい）ため、ギスギスしません。&lt;/p&gt;&#xA;&lt;h2 id=&#34;3-大人のゲーム&#34;&gt;3. 大人のゲーム&lt;/h2&gt;&#xA;&lt;p&gt;まずワイナリーというのが日本人にとっては珍しい。ワイン造りという非日常体験ができるのも面白い、そしてなによりワインを飲みながらプレイするととても盛り上がります。酔っぱらって判断がおかしくなっても、大人なのでそこはご愛敬。ガチでやるよりかは、気の知れた仲間とお酒を飲みながら、あーだこーだ言いつつ遊ぶ大人のゲームです。&lt;/p&gt;</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
